[SCMP]歐盟前駐南韓大使涉嫌為中國國安部做間諜！！

Sources name ex-diplomat after German authorities raid flats and offices as part of an investigation into an alleged link with China’s top foreign intelligence unit.

擁有德國同匈牙利國籍嘅gerhard sabathil同另外兩個人嘅住宅同辦公室係星期三晚突然被德國機關上門調查

Security sources said German authorities began an investigation last year after receiving information from the intelligence community. The investigators then listened to telephone calls and tracked three suspects’ travel records, according to German newspaper Süddeutsche Zeitung.

Its report, which did not name any suspects, said a German ex-diplomat provided the Chinese ministry with economic and private information. During a trip to China, the ex-diplomat appeared to have held meetings with a so-called executive officer of the Ministry of State Security, Zeitung said.

德國雜誌之前已經開始調查同埋披露咗有關人士嘅細節 但當時冇公報到嫌疑人嘅身份

The work history of Sabathil, who was previously ambassador to Norway and Iceland and led the EU representative office in Germany, matches the details published by Germany’s Der Spiegel magazine, which first reported on the investigation, without disclosing any names of suspects.

應該係total9個人被上門調查
In total, nine addresses were raided on Wednesday in Berlin, Brussels and the German states of Bavaria and Baden-Württemberg.

Pusj

德國
個閪婆奶夠未

Push

個閪婆落台啦 奶共奶到

德國不意外啦

都唔撚知係咪收咗錢
堂堂大國 追撚住支共條撚係咁含

延伸閱讀
默克爾強調，孤立中國不是出路，又稱中國崛起是依靠勤奮及創意。

最大共碟咪個德國總理囉

《明鏡周刊》報道稱，德國嘅前歐盟外交官與一家知名嘅德國遊說公司兩名員工涉嫌為中國從事間諜活動。

其中兩人涉嫌向中國國家安全部提供私人同工作嘅信息。第三個人就僅表示有噉嘅意願。警方喺檢察院授權下，自清早起對柏林，布魯塞爾，巴登-符騰堡州和巴伐利亞州嘅9處地方搜查。所涉及嘅係嫌疑人嘅住所同辦公室。主要調查對象係歐盟委員會一名前工作人員，後就任歐盟對外事務部外交官。佢喺布魯塞爾期間就任領導職位，之後作為歐盟大使喺多個國家任職。2017年，佢結束喺歐盟嘅職業生涯，進入一家遊說公司做到而家。同年佢開始向中國情報人員提供信息。佢仲征召另外兩名被告加入。其中一人前往中國與嗰名可疑嘅中國情報人員進行咗會面。

此案涉及嘅嗰間遊說公司過去曾為知名德國大企業提供諮詢。

A lobbyist hired by this former diplomat also acted as an informant for the Chinese, it is understood. A third suspect is alleged to have agreed to provide information in the future, according to the Der Spiegel report.

Washington Post